Fastbusfunktionen:

lowlevel:
  sfifastbus.h:
FRC     --> FRC_
FRCa    --> FRCa_
FRCM    --> FRCM_
FRD     --> FRD_
FRDa    --> FRDa_
FRDM    --> FRDM_
FWC     --> FWC_
FWCa    --> FWCa_
FWCM    --> FWCM_
FWD     --> FWD_
FWDa    --> FWDa_
FWDM    --> FWDM_
FRCB    --> FRCB_direct
FRDB    --> FRDB_direct
FRDB_S  --> FRDB_S_direct
FWCB    --> FWCB_
FWDB    --> FWDB_
sscode  --> sscode_
FCDISC  --> FCDISC_       disconnect
FCWW    --> FCWW_         write word
FCWWss  --> FCWWss_       write word; no SA; return SScode
FCRWS   --> FCRWS_
FCWWS   --> FCWWS_
FCRW    --> FCRW_         read word
FCPC    --> FCPC_         primary address cycle; control
FCPD    --> FCPD_         primary address cycle; data
FCWSAss --> FCWSAss_
FBPULSE --> FBPULSE_
FBPULSE_reset --> FBPULSE_reset_

  sfi_util.c:
void SFIout_seq(u_int32_t val)
void FBPULSE_(sfi_info* info, int outmask)

  sfi_fbblock_direct.c:
int FRDB_direct(sfi_info* sfi, u_int32_t pa, u_int32_t sa, u_int32_t* dest,
    u_int32_t count)
int FRCB_direct(sfi_info* sfi, u_int32_t pa, u_int32_t sa, u_int32_t* dest,
    u_int32_t count)
int FRDB_S_direct(sfi_info* sfi, u_int32_t pa, u_int32_t* dest,
    u_int32_t count)

local procedures:
